<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Egmont Mika</title>
    <link>http://de.egmontmika.com/index.xml</link>
    <description>Recent content on Egmont Mika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2018 03:01:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://de.egmontmika.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Die Kunst der Freude am Unbequemen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-kunst-der-freude-am-unbequemen/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-kunst-der-freude-am-unbequemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entnwicklung und Bequemlichkeit passen nicht zusammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während nicht alles was unbequem ist, automatisch auch Entwicklung bringt, so geht doch mit Entwicklung in der Regel eine gewisse Unbequemlichkeit einher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entwicklung wird oft erst möglich, wenn wir die gewohnten Bahnen verlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es unbequem wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gilt auch für das geistliche Leben. Die Schrift gibt uns zahlreiche Beispiele dafür, dass der Ruf Gottes selten in ein bequemes Leben führt. Vielmehr erwartet er, dass wir bereit sind, die Geborgenheit der gewohnten Umgebung mit ihren Sicherheiten zu verlassen. Dem kann auch so manche liebgewonnene Gewohnheit oder Leidenschaft zum Opfer fallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie versprach Jesus seinen Jüngern ein bequemes Leben, machte jedoch keinen Hehl daraus, was sie zu erwarten hatten, nämlich Unbequemlichkeiten, Ungewissheit, Hass, Spott und Verfolgung. In alledem, so versprach er, würden sie jedoch „Frucht” bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist so etwas überhaupt zumutbar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht jedem. Aber doch denjenigen, die sich für Jeus entschieden haben. Sie behalten das Ziel im Auge, machen Fortschritte und halten alle Entsagungen der Mühe wert. Denn sie wissen, was für sie wichtig ist und was sie erreichen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So haben sie gelernt, aus Unbequemlichkeiten und Widerstand Vorteile zu ziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur sind sie bereit,ungewöhnliche Anstrengungen in Kauf zu nehmen, sie haben sie sogar schätzen gelernt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist die Kunst der Freude am Unbequemen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorgen überwinden - 3 Schritte</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/sorgen-uebetwinden/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/sorgen-uebetwinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sich zu sorgen ist keine Tugend, falls jemand das glauben sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegenteil. Sorgen sind absolut schädlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorgen sind Gift.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorgen rauben dir Kraft und Zeit, vernebeln dir den Glauben, stehlen dir die
Freude und halten dich von deiner Arbeit ab. Zermürben dich geistlich, seelisch und körperlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorgen verderben dir dein Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es liegt nahe, Menschen und Umstände dafür verantwortlich zu machen. Jedoch sind
sie nicht die Urheber. Sorgen schaffen wir uns selbst, in unseren Gedanken. Wir
buchstäblich „machen” uns Sorgen. Und wir geben ihnen Nahrung, indem wir darüber
nachsinnen und uns ausmalen, was alles eintreffen könnte. Verschwenden Zeit und Kraft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und machen uns kaputt. Geistlich, seelisch und körperlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist die Angst vor der Zukunft. Davor, dass etwas schief gehen oder irgend etwas
Schreckliches eintreffen könnte. Jedoch ist bis jetzt nichts davon eingetroffen. Und
wahrscheinlich kommt da auch nichts. Oder es kommt sowieso ganz anders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie können wir Sorgen loswerden? In folgenden drei Schritte:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Am Anfang steht deine Entscheidung, dir KEINE Sorgen zu machen. Du entscheidest dich
bewusst gegen das, was du im Augenblick noch erlebst und weigerst dich, diesen Gedanken
Raum zu geben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dann unternimmst du konkrete, vorbeugende Schritte, soweit es dir möglich ist. Du tust,
was getan werden muss oder getan werden kann.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schließlich richtest du deine Gedanken auf ein höheres Ziel und vertraust darauf, dass es im Falle einer Katastrophe immer einen Ausweg geben wird. Du vertraust auf Gott.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jesus sagte:  „Macht euch keine Sorgen! Trachtet zuerst nach dem Reich Gottes und alles andere wird euch zufallen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sich Sorgen zu machen ist Unglaube. Dadurch wird nichts erreicht. Verantwortungsvolles Handeln dahingegen, gepaart mit Vertrauen auf Gott, führt voran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist gelebter Glaube.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemeinde neu überdenken</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/gemeinde-neu-ueberdenken/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/gemeinde-neu-ueberdenken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Formen institutionalisierter Kirche sind wahrlich langlebig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wir befleißigen uns, sie durch Modernisierungen aller Art am Leben zu erhalten. Wir renovieren und improvisieren, flicken und polieren und sind zu fast jeder Popularisierung bereit, nur zu dem einen nicht:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles neu zu überdenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn all unsere Bemühungen geschehen innerhalb des gegebenen organisatorischen Rahmens, ohne dass wir dessen Struktur grundlegend in Frage stellen: Das institutionelle System mit seinen Statuten, Wahlen, Ämtern und Ausschüssen, mit seinen Gebäuden, Einsammlungen und Programmen. Mit seiner Aufteilung in Klerus/Profis und Laien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und mit seiner Politik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie wäre es, wenn wir die Möglichkeit hätten, noch einmal ganz von vorne anzufangen? Um etwas zu schaffen, das den Absichten Jesu und der Gemeinschaft der Jünger Jesu tatsächlich entspräche? Was würden wir bedenken?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier einige Vorschläge:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Auftrag&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Der Missionsauftrag Jesu als die übergreifende, sämtliche Aktivitäten einschließende Aufgabe, wobei es darum geht, Menschen mit Gott zu versöhnen, sie zu Jesu Jüngern zu machen, auszurüsten und auszusenden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gemeinschaft&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gemeinde nicht als Institution sondern als Familie verstanden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erweiterte Familien mit ihren Heimen als die Basis der Gemeinde an einem Ort.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wachstum und Ausbreitung durch die laufende Bildung neuer Gruppen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Leiterschaft&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leiter als vom Geist erfüllte und ausgerüstete Jünger erkannt und bestätigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Verwirklichung des „allgemeinen Priestertums&amp;rdquo;, d.h. die Ausrüstung und Bevollmächtigung zum Dienst aller Jünger.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Praxis&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Verkündigung und Verwirklichung des Reiches Gottes im täglichen Leben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Einsatz der Gaben des Geistes, einschließlich der begleitenden Zeichen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Gemeindeleben, gekennzeichnet durch Bekehrungen, Taufen und Jüngerschaftstraining.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Leider verfallen institutionelle Kirchen in der Regel früher oder später weltlichem Management- und Geschäftsgebaren. Auch junge Gemeinden bleiben in der Regel davor nicht verschont.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb ist es unabdinglich, sich von Zeit zu Zeit des ursprünglichen Auftrags zu besinnen mit der Bereitschaft, aus einem fehlleitenden System auszubrechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und immer wieder ganz von vorne anzufangen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deine Wege und Seine Wege</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/deine-wege-und-seine-wege/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/deine-wege-und-seine-wege/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn du betest, wer von euch beiden redet am meisten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du oder Gott?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deine Antwort wird davon abhängen, wo in deinem Gebet der Schwerpunkt liegt. Geht es da hauptsächlich um dich und deine Wünsche, Pläne und Lösungen? Oder um seine?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geht es dir um deine oder um seine Wege?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je nachdem wie deine Antwort ausfällt, wirst du entweder mehr reden oder mehr hinhören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gott braucht Leute, die hören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leute, die wissen wollen, was ER zu sagen hat. Leute, die von ihm lernen und sich seinen Zielen und Plänen anschließen wollen. Die ihm folgen. Nicht nur, um Hilfe und Trost zu finden, sondern um Partner zu sein. Partner, auf die er sich verlassen kann. Die uneigennützig einen Auftrag ausführen und durchhalten, ohne schlappzumachen. Ohne Murren und Knurren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt diese Leute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie haben mental umgeschaltet von „ich” und „mich” auf „du” und „dich”. Das gibt ihren Gebeten eine radikale Wende, weg von sich selbst, hin zu Gott und hin zur Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So sehen sie ihr Leben und das ihrer Mitmenschen in einem neuen Licht. In seinem Licht. Von  Gottes Warte aus, mit seinen Augen und seinem Herzen. Und sie sehen, was zu tun ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Hören werden Gottes Wege deine Wege.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und deine Wege werden Gottes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umstritten.</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/umstritten1/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/umstritten1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Umstritten zu sein ist kein Fehler. Erst recht keine Sünde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder, der für etwas Rechtes eintritt, muss sich auf Widerstand gefasst machen. Je höher die Position, umso stärker der zu erwartende Widerstand. Umso stärker die Ablehnung und umso schlimmer die möglichen Konsequenzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je höher das Ziel, umso höher der zu zahlende Preis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da scheint es einfacher zu sein, sich anzupassen, im Strom mitzuschwimmen und gute Miene zu machen. Politisch korrekt und sozial akzeptiert zu bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider ist das die Schwäche so manch geistlicher Bewegung, die zwar radikal und umstritten anfing, dann aber allmählich dem Druck nachgab, um in den Augen der Umgebung schließlich doch noch salonfähig zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Wenn das Salz seine Kraft verloren hat, wozu ist es noch nütze?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus dahingegen blieb umstritten. Und ist es auch heute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er beugte sich nie unter die Meinung der Leute, gab nicht unter dem Druck seiner Umgebung nach. Forderte vielmehr seine Widersacher heraus, provozierte bis zum Äußersten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als sein Nachfolger kannst auch du dich auf Widerstand gefasst machen. Widerstand kann dann sogar gut sein. Denn umstritten zu sein um eines höheren Ziels willen schafft Klarheit, Konzentration und Stärke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trennt die Spreu vom Weizen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lässt Echtheit sichtbar werden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Macht deiner Bestimmung</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-macht-deiner-bestimmung/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-macht-deiner-bestimmung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kennst du das?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du weißt genau, was jetzt das Rechte wäre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was getan werden müsste, um zu helfen, zu retten, zu verbessern, eine hoffnungslose Situation zu wenden. Du könntest es tun. Oder wenigstens dazu beitragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch zögerst du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was hält dich zurück? Bequemlichkeit? Gleichgültigkeit?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder Angst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Furcht vor Opposition, Ablehnung und Verachtung? Vor dem Risiko, der Möglichkeit des Misslingens? Weil es doch alles keinen Zweck hat? Oder ist es die Bange vor dem Preis?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie können wir inneren Widerstand überwinden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Antwort lautet: Durch unsere Bestimmung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indem wir ein Ziel verfolgen, einen Zweck, der größer und stärker ist als unser Streben nach Bequemlichkeit, Sicherheit und Bestätigung. Dann werden Bequemlichkeit und Furcht irrelevant. Und nichts kann uns mehr Angst machen. Dann kümmern wir uns, fassen Mut und engagieren uns. Mischen uns ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und sind bereit, den Preis zu zahlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus hatte solch eine Bestimmung, auch Paulus, Martin Luther King Jr., Mutter Teresa und viele andere seiner Nachfolger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gilt auch für heute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Beispiel für dich und mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dein wertvolles Leben</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/dein-wertvolles-leben/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/dein-wertvolles-leben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Wert deines Lebens wird nicht durch die Höhepunkte bestimmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonntagsgottesdienste mögen den Eindruck hinterlassen, das christliche Leben bestehe aus einer Serie eleganter Versammlungen. Aus lauter Höhepunkten, das heißt, geistlichen Erlebnissen. Und jeder Menge Lächeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nichts könnte verkehrter sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eher das Gegenteil ist der Fall. Dein wertvolles Leben ist das Leben zwischen den Höhepunkten, dein alltägliches Leben, jeden Tag, jede Stunde, jede Minute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kein Teil deines Lebens ist zu gering, um nicht gewürdigt werden zu können. Da gibt es nichts zu verbergen, nichts zu verachten. Alles zählt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles ist wertvoll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Gottes Reich gibt es keine Schatten. Da herrscht Licht. Das gilt auch für die dunklen Augenblicke, in denen du müde und verschwitzt von der Arbeit kommst. Erschöpft oder auch entmutigt. Wenn du krank bist oder Menschen dich im Stich gelassen oder betrogen haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn alles dunkel erscheint, bist du doch immer noch in Seinem Licht. Ist dein Leben wertvoll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DU bist wertvoll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines Tages, wenn du zurück siehst und Bilanz ziehst, werden es nicht die Höhepunkte sein, die deinem Leben den größten Wert gaben, sondern deine Beziehungen. Deine Gewohnheiten. Deine tägliche Arbeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frucht deiner Treue und Beständigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und deiner Liebe.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Kraft entschiedener Hingabe</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-kraft-entschiedener-hingabe/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-kraft-entschiedener-hingabe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hattest du schon mal ein gute Idee? Und wolltest sie verwirklichen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wolltest etwas grundlegend verbessern in deinem eigenen Leben, in deiner Familie, an deinem Arbeitsplatz oder wo auch immer. Zum Segen der Menschheit im Großen oder im Kleinen. Und wenn es nur darum ging, deine Ernährung zu ändern oder früher ins Bett zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hast es wirklich versucht - und bist gescheitert?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist dann leicht, die Verständnislosigkeit und Unfähigkeit anderer für den Misserfolg verantwortlich zu machen. Oder die Umstände oder die Tradition oder die Bürokratie. Oder deine eigene Schwäche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und aufzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer jedoch hat dir jemals versprochen, dass dein Projekt leicht sein würde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wäre es leicht, dann hättest du selbst oder andere es schon längst gemacht. Die Tatsache, dass niemand es bisher getan hat, könnte ein Zeichen dafür sein, dass niemand bis jetzt den Wert deiner Idee erkannt hat, oder es für möglich hielt, sie zu verwirklichen. Oder es für dich tun konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das würde bedeuten, dass du den Ball hast. Also, du bist dran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings müsstest du dich auf Kosten gefasst machen. Und auf Hindernisse. Auf das Unverständnis und die Gleichgültigkeit derer, mit deren Unterstützung du gerechnet hattest. Auf Unbequemlichkeiten, deine Zweifel und deinen eigenen inneren Widerstand, ganz abgesehen von der Meinung anderer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und die Furcht vor dem Misslingen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stattdessen die Entscheiung, trotzdem weiterzumachen. Aus endlosen misslungenen Versuchen immer wieder zu lernen, Strategie und Methode zu ändern und&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durchzuhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schließlich ist es die beständige, ausdauernde Anstrengung, die zum Durchbruch führt. Großes wird nicht erreicht, indem man es nur einmal versucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und Kleines eigentlich auch nur manchmal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielmehr durch entschlossene Hingabe über die Zeit.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Worauf wartest du noch?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/worauf-wartest-du-noch/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/worauf-wartest-du-noch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bist du bereit, einen Menschen zu Jesus zu führen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dann noch für eine Weile zu begleiten? Ihm weiterzuhelfen in seinem Leben als Jünger Jesu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte deine Antwort ein „Nein” sein oder ein „Noch nicht”, was würde dir zu einem „Ja&amp;rdquo; noch fehlen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus schulte seine Jünger dreieinhalb Jahre, dann sandte er sie aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waren sie denn dann voll ausgebildet? - Nein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hatten sie die Fähigkeiten eines Evangelisten oder Predigers oder Lehrers? - Wahrscheinlich nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich hatten sie damals weder Glaube noch Geschick noch Verständnis für die Aufgabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch sandte Jesus sie aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und was immer ihnen fehlte, damit kam ihnen der Geist zu Hilfe. Sie hätten sicher noch weit mehr lernen können, noch mehr Erfahrung sammeln und reifer werden können, wären sie mit Jesus noch zusätzliche zehn Jahre durchs Land gezogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch schien das was sie hatten auszureichen. Jedenfalls in Jesu Augen. Jedenfalls für den Anfang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was der Geist brauchte, waren nicht Leute mit maximalen Fähigkeiten, sondern mit Willigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bist du willig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lasst uns noch deutlicher werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte jemand denken, dass er durch mehr und mehr Gottesdienstbesuche zugerüstet wird, um irgendwann einmal Menschen zu Jesus zu führen, dann ist das eine Illusion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich kann das Gegenteil der Fall sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je länger du wartest, desto mehr willst du bleiben. In der vertrauten, bestätigenden Gemeinschaft der Gläubigen. Im zuverlässigen Ritual wöchentlicher Gottesdienste. Desto weniger zieht es dich nach draußen. Dahin wo die Menschen sind. Wo die Not ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Könnte das so sein?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn nicht bei dir, worauf wartest du dann noch?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie viele Predigten braucht ein Mensch?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viele-predigten-braucht-der-mensch/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viele-predigten-braucht-der-mensch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie viele Predigten braucht ein Mensch, um ein Jünger zu werden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich eine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder höchstens einige wenige. Der Rest ist Modellieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Modellieren jedoch geschieht nicht von der Kanzel oder vom Podium aus, sondern durch ein Vorbild im täglichen Leben, durch einen Mentor. Da werden Erfahrungen geteilt und Wertungen weitergegeben und in konkreten Situationen ausgelebt, das „Wie?” und „Warum?” erklärt. Da wird gelernt, auf den Geist zu hören und seiner Stimme zu folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geshieht etwas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, die Zurüstung hat kein Ende. Da gibt es immer noch etwas dazuzulernen, etwas noch besser zu verstehen, Gott noch etwas näher zu kommen. Aber wie lange noch warten? Wann ist ein Jünger Jesu in der Lage, seinen Auftrag wahrzunehmen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie viele Predigten braucht ein Jünger, um selbst einen Jünger zu machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich keine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jünger machen lernt man nicht durch Predigten, auch nicht in Kursen, sondern durch die Praxis. Reden und Lehrpläne bringen dich nicht dahin. Du musst einfach mal anfangen. Den Sprung wagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie geht es dir damit?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du schon eine Weile Jünger Jesu bist, also vielleicht schon ein paar Monate oder gar ein oder zwei Jahre, dann ist das genug, um anfangen zu können. Und wenn du immer noch zögerst und meinst, Hilfe zu brauchen, dann könntest du jemand aufsuchen, der so etwas schon macht. Du könntest diese Person bitten, bei ihm oder ihr eine Weile mitmachen zu dürfen, Seite an Seite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um über die Schwelle zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wäre das nicht ein guter Anfang?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemeinde und Geld</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/gemeinde-und-geld/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/gemeinde-und-geld/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Da geht’s doch nur um Geld!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das meinen die Kritiker und weisen auf die angeblich enormen Summen hin, die einige Gemeinden heutzutage einsammeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Stimmt nicht”, wollen wir einwenden, weil wir glauben, das besser zu verstehen. „Da geht es doch um Jesus und um die Verkündigung des Evangeliums. Mit dem Geld werden Menschen erreicht und für die Ewigkeit gewonnen. Je mehr Geld also, umso besser. Desto mehr können erreicht werden.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um herauszufinden, was wahr ist, lasst uns ein wenig Statistik ansehen. Wie wird das Geld verwendet, und was wird damit erreicht?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemäß einer Untersuchung von Travelling Team (&lt;a href=&#34;https://www.thetravelingteam.org&#34;&gt;https://www.thetravelingteam.org&lt;/a&gt;) aus dem Jahr 2015 gaben Gemeindeglieder in der ganzen Welt durchschnittlich 1,7% ihres Einkommens an Gemeinden. 2,9% dieses Geldes wurde für Mission im eigenen Land ausgegeben und 0,3% für Mission in nicht-christlichen Ländern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der größte Teil jedoch, 96,8%, blieb in der eigenen örtlichen Gemeinde, hauptsächlich für Gehälter und Räumlichkeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegensatz dazu erfahren wir von christlichen Bewegungen in der dritten Welt, aber nicht nur dort, mit einem in der Kirchengeschichte einmalig starken Wachstum. Das sind Bewegungen an der Basis, getragen vom Engagement der einzelnen Jünger und ihren Familien, und dabei ohne nennenswerte finanzielle Mittel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu arbeiten diese Gläubigen oft, wie in Teilen Chinas, Südasiens und des Nahen Ostens, unter extrem schweren Bedingungen, wie Versammlungsverbot, Androhung von Gefängnis und Folter und Hinrichtung. Laut Open Doors (&lt;a href=&#34;https://www.opendoorsusa.org/christian-persecution/&#34;&gt;https://www.opendoorsusa.org/christian-persecution/&lt;/a&gt;) werden um ihres Glaubens willen monatlich hunderte von Jüngern Jesu umgebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch dieses einzigartige Wachstum!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohl denken wir manchmal, wir könnten so viel mehr für den Herrn erreichen,wenn wir nur mehr Geld hätten und mehr geben könnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist das denn so?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dein bestes Kapital</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/dein-bestes-kapital/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/dein-bestes-kapital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vertrauen ist Kapital allerersten Ranges.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertrauen schaffen ist simpel, wie es zunächst scheinen mag. Du sagst, was du tust und tust, was du sagst. Du hältst dein Versprechen. Lebst deine Worte aus. Ohne Abstriche, eher mit etwas Zugabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohne Vortäuschungen, ohne Frisieren, ohne Vertuschen. Ohne Nebenabsichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohne große Worte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du bist die Person, die du vorgibst. Bleibst dir selbst treu und transparent für andere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bist pünktlich, hältst Qualität und schließt die Arbeit ab. Und das über die Jahre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So simpel, aber oh weh, doch nicht immer ganz einfach. Vertrauen zu schaffen geht selten ohne Anstrengung ab und manchmal brauchst du auch Mut. Musst gegen den Strom schwimmen. Musst Nachteile einstecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für einige allerdings scheint es unmöglich zu sein, auf jeden Fall so lange sie etwas verbergen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Willst du Vertrauenskapital sammeln, dann ist Ehrlichkeit angesagt. Das kann dich manchmal zum Verlierer machen, so scheint es. Oder auch kurzfristig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf die Dauer jedoch zahlen sich Geradlinigkeit, Zuverlässigkeit und Ehrlichkeit aus und lassen dein Vertrauenskapital wachsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu einem Vermögen von unschätzbarem Wert.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Lieber Leser!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies ist mein letzter Artikel für diese Saison. Das schwedische Schuljahr geht rasch dem Ende zu, und damit ist die Zeit für eine Sommerpause gekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielen Dank fürs Lesen meiner Artikel und für jeden Kommentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, dass du im September wieder von mir hören wirst, auf jeden Fall wenn du dich mit deiner Email-Adresse registriert hast (Kann ansonsten noch nachgeholt werden, auf dieser Seite oben rechts). Und falls du mir seit dem letzten September überhaupt noch keinen Kommentar zugeschickt haben solltest, so wäre dies jetzt die goldene und vorerst letzte Gelegenheit. Ich würde gern von dir hören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen guten Sommer! Sei gesegnet mit der Freude im Herrn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Egmont&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geh nicht in die Kirche!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/geh-nicht-in-die-kirche/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/geh-nicht-in-die-kirche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kirche ist nicht dasselbe wie Gottesdienst. Nichts wohin man &lt;strong&gt;&lt;em&gt;geht&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weder Veranstaltung noch Programm. Noch viel weniger Gebäude, Organisation oder Denomination. Das war es nicht am Anfang und ist es auch heute nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was dann?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kirche ist Gemeinschaft der Jünger Jesu. Der mit Gott Versöhnten, durch seine Gnade. Ist Berufung und Mission.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://molongnacua.com/being-church/?blogsub=confirmed#blog_subscription-3&#34;&gt;Molong Nacua&lt;/a&gt;, ein Jesus-Jünger von den Philippinen drückt es treffend aus:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kirche ist wo Christus lebt, nicht der Ort, an dem wir uns versammeln. Das sind bevollmächtigte Menschen, ein Königreich von Priestern zur Bekämpfung der Werke Satans durch die Errichtung von Gottes Reich.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Es geht darum, wer du &lt;strong&gt;&lt;em&gt;bist&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. In Christus - durch ihn. Dann auf ihn zu hören und ihm zu folgen. Ganz gleich wo und wann. Überall und jederzeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geh&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; nicht in die Kirche. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Kirche.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komm etwas früher!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/komm-etwas-fruher1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/komm-etwas-fruher1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt notorische Zuspätkommer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für sie scheint es in Ordnung zu sein, immer ”nur ein wenig” verspätet zu erscheinen.
Keiner beachtet es ohnehin, so scheint es. Und andere kommen ja auch zu
spät. Könnte man denken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solange sie nicht den Höhepunkt des Abends verpassen. Oder die
soziale Pflicht erfüllen, sich wieder einmal zu zeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum auch mehr Zeit opfern als unbedingt notwendig!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegensatz dazu gibt es andere, die großzügiger sind und gern immer ein wenig
eher kommen, noch vor dem Programm. Und wenn es nur deshalb ist, selbst innerlich gut vorbereitet zu sein. Aber vielleicht auch, um den Gastgeber oder Veranstalter zu ermutigen. Oder um sich nützlich machen zu können mit ein paar letzten Handgriffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder um mit jemandem ins Gespräch zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht mit einem, der gerade deshalb auch ein wenig früher kam. Der jemand
braucht, der zuhören und vielleicht auch mitbeten würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwas früher da sein schafft Raum und Ruhe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gibt Möglichkeiten, sich zu kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kostbare Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anna&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da ich eine &amp;ldquo;notorische&amp;rdquo; Zufrühkommerin bin, habe ich überlegt, wie es mir jedesmal geht, wenn ich auf jemand, der unpünktlich ist, oft viel zu spät kommt, warte. Ich fühle mich dann nicht wertgeschätzt, meine Zeit verschenkt, aber einseitig. Für mich geht es um WERTE, die sich ja ziemlich verschoben haben im Laufe der Zeit.
Und wie du schon schreibst: ist es mir wichtig, wo ich hingehe, mit wem ich mich treffe, mir Zeit für ein Gespräch zu nehmen?&amp;hellip;&amp;hellip;.. in diesem Sinne - achten wir auf die kostbare Zeit.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die nützliche Krise</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-nuetzliche-krise/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-nuetzliche-krise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du kannst eine hinreißende Botschaft hören, ein ergreifendes Buch lesen, eine revolutionierende Erkenntnis gewinnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dennoch bleibt alles beim Alten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich ist die Einsicht allein nicht genug, um Veränderung herbeizuführen. Um die eingefahrenen Gewohnheiten und mentalen Bollwerke, die wir über die Jahre hin aufgebaut haben, auch den Drang nach Geborgenheit und die Angst vor dem Unbekannten, zu durchbrechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn aber die Einsicht durch eine Krise verstärkt wird, kann der Durchbruch schon eher gelingen. Allerdings nur, wenn sie tiefer ist als unser Bedürfnis nach Sicherheit und stärker als das Zaudern vor dem Unbekannten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um vorwärts zu kommen, brauchen wir wahrscheinlich hin und wieder eine Zeit der Destabilisierung. Das heißt, eine richtig gute Krise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Geheimnis des Erfolgs liegt dann darin, dass wir uns die Krise zum Freund machen. Dann erst kann die Lage zum Guten gewendet werden. Kann der Durchbruch gelingen, kann die Krise zum Nutzen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du lässt dich also nicht niederschmettern, akzeptierst kein Selbstmitleid, grübelst nicht nach über deine und anderer Fehler und alle Ungerechtigkeiten der Welt. Wartest auch nicht auf bessere Zeiten, sondern blickst nach vorne. Klärst deine Vision, sammelst die Kräfte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unternimmst den ersten Schritt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gesehen, kann eine Krise von unschätzbarem Wert sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den, der sich entschieden hat.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>