<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Egmont Mika</title>
    <link>http://de.egmontmika.com/index.xml</link>
    <description>Recent content on Egmont Mika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2017 06:39:19 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://de.egmontmika.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Geh nicht in die Kirche!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/geh-nicht-in-die-kirche/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/geh-nicht-in-die-kirche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kirche ist nicht dasselbe wie Gottesdienst. Nichts wohin man &lt;strong&gt;&lt;em&gt;geht&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weder Veranstaltung noch Programm. Noch viel weniger Gebäude, Organisation oder Denomination. Das war es nicht am Anfang und ist es auch heute nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was dann?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kirche ist Gemeinschaft der Jünger Jesu. Der mit Gott Versöhnten, durch seine Gnade. Ist Berufung und Mission.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://molongnacua.com/being-church/?blogsub=confirmed#blog_subscription-3&#34;&gt;Molong Nacua&lt;/a&gt;, ein Jesus-Jünger von den Philippinen drückt es treffend aus:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kirche ist wo Christus lebt, nicht der Ort, an dem wir uns versammeln. Das sind bevollmächtigte Menschen, ein Königreich von Priestern zur Bekämpfung der Werke Satans durch die Errichtung von Gottes Reich.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Es geht darum, wer du &lt;strong&gt;&lt;em&gt;bist&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. In Christus - durch ihn. Dann auf ihn zu hören und ihm zu folgen. Ganz gleich wo und wann. Überall und jederzeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geh&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; nicht in die Kirche. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Kirche.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komm etwas früher!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/komm-etwas-fruher1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/komm-etwas-fruher1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt notorische Zuspätkommer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für sie scheint es in Ordnung zu sein, immer ”nur ein wenig” verspätet zu erscheinen.
Keiner beachtet es ohnehin, so scheint es. Und andere kommen ja auch zu
spät. Könnte man denken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solange sie nicht den Höhepunkt des Abends verpassen. Oder die
soziale Pflicht erfüllen, sich wieder einmal zu zeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum auch mehr Zeit opfern als unbedingt notwendig!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegensatz dazu gibt es andere, die großzügiger sind und gern immer ein wenig
eher kommen, noch vor dem Programm. Und wenn es nur deshalb ist, selbst innerlich gut vorbereitet zu sein. Aber vielleicht auch, um den Gastgeber oder Veranstalter zu ermutigen. Oder um sich nützlich machen zu können mit ein paar letzten Handgriffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder um mit jemandem ins Gespräch zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht mit einem, der gerade deshalb auch ein wenig früher kam. Der jemand
braucht, der zuhören und vielleicht auch mitbeten würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwas früher da sein schafft Raum und Ruhe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gibt Möglichkeiten, sich zu kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kostbare Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anna&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da ich eine &amp;ldquo;notorische&amp;rdquo; Zufrühkommerin bin, habe ich überlegt, wie es mir jedesmal geht, wenn ich auf jemand, der unpünktlich ist, oft viel zu spät kommt, warte. Ich fühle mich dann nicht wertgeschätzt, meine Zeit verschenkt, aber einseitig. Für mich geht es um WERTE, die sich ja ziemlich verschoben haben im Laufe der Zeit.
Und wie du schon schreibst: ist es mir wichtig, wo ich hingehe, mit wem ich mich treffe, mir Zeit für ein Gespräch zu nehmen?&amp;hellip;&amp;hellip;.. in diesem Sinne - achten wir auf die kostbare Zeit.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die nützliche Krise</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-nuetzliche-krise/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-nuetzliche-krise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du kannst eine hinreißende Botschaft hören, ein ergreifendes Buch lesen, eine revolutionierende Erkenntnis gewinnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dennoch bleibt alles beim Alten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich ist die Einsicht allein nicht genug, um Veränderung herbeizuführen. Um die eingefahrenen Gewohnheiten und mentalen Bollwerke, die wir über die Jahre hin aufgebaut haben, auch den Drang nach Geborgenheit und die Angst vor dem Unbekannten, zu durchbrechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn aber die Einsicht durch eine Krise verstärkt wird, kann der Durchbruch schon eher gelingen. Allerdings nur, wenn sie tiefer ist als unser Bedürfnis nach Sicherheit und stärker als das Zaudern vor dem Unbekannten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um vorwärts zu kommen, brauchen wir wahrscheinlich hin und wieder eine Zeit der Destabilisierung. Das heißt, eine richtig gute Krise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Geheimnis des Erfolgs liegt dann darin, dass wir uns die Krise zum Freund machen. Dann erst kann die Lage zum Guten gewendet werden. Kann der Durchbruch gelingen, kann die Krise zum Nutzen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du lässt dich also nicht niederschmettern, akzeptierst kein Selbstmitleid, grübelst nicht nach über deine und anderer Fehler und alle Ungerechtigkeiten der Welt. Wartest auch nicht auf bessere Zeiten, sondern blickst nach vorne. Klärst deine Vision, sammelst die Kräfte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unternimmst den ersten Schritt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gesehen, kann eine Krise von unschätzbarem Wert sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den, der sich entschieden hat.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investieren</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/investieren/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/investieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist nie zu spät um zu investieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beste Zeit, um einen Baum zu pflanzen, wäre vor 20 Jahren gewesen, sagt man. Die zweitbeste Zeit jedoch sei jetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist nie zu spät.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich wie alt du bist, du kannst heute noch mit etwas Neuem anfangen. Einen Lehrgang machen, eine Sprache lernen, eine Gewohnheit ändern, ein Haus bauen, ein Projekt ankurbeln…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In deine Zukunft investieren. Und in die Zukunft anderer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Leben ist weit bedeutungsvoller als wir normalerweise annehmen. Jeder von uns befindet sich im Zentrum einer Sphäre, in die hinein wir Einfluss ausüben. Und wir erreichen nicht nur die Leute um uns herum und während unserer  Lebenszeit, sondern auch solche, die nach uns kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie mögen nicht mehr wissen, wer den Baum pflanzte, erfreuen sich jedoch an seinem Anblick und genießen seine Frucht. Sie mögen keine Ahnung haben, wer das Haus einst baute oder das Projekt ins Leben rief, haben aber immer noch den Nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute noch kannst du investieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist nie zu spät.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit Stress fertig werden</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/mit-stress-fertig-werden/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/mit-stress-fertig-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schnell noch einen Telefonanruf!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann zum Friseur, ein Geburtstagsgeschenk kaufen, das Fahrrad reparieren, die Wäsche waschen, die Kinder abholen, das Abendessen vorbereiten, Rechnungen bezahlen, Emails beantworten… Die Liste ist endlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was machen, wenn dir die Pflichten über den Kopf wachsen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage ist: Was ist hier wirklich wichtig und dringend? Nicht alles Wichtige ist auch dringend. Und nicht alles Dringende ist auch wichtig. Und manche Dinge, die wichtig und dringend erscheinen, sind keines von beidem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wären vier verschiedene Kategorien. Für jede Kategorie gibt es eine spezielle Verfahrensweise.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dringendes und Wichtiges.&lt;/strong&gt; So etwas muss gleich oder so schnell wie möglich erledigt werden. Ohne Aufschub.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wichtiges, aber nicht Dringendes.&lt;/strong&gt; Gib dir eine bestimmte feste Zeit jede Woche oder jeden Monat und trage sie in deinen Kalender ein. Dann erledigst du regelmäßig diese Art von Pflichten zu diesem Zeitpunkt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dringendes, aber nicht Wichtiges.&lt;/strong&gt; Zwei Möglichkeiten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. Gib die Arbeit ab, zum Beispiel das kaputte Fahrrad an eine Werkstatt.  Die Erleichterung kann die Ausgabe  wert sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;b. Vergeude nicht deine wertvolle Zeit, die für Familie und Erholung vorgesehen ist, mit Unwichtigem. Nimm dafür auch nicht deine beste Arbeitszeit. Vielleicht kannst du die Sache während einer Wartezeit oder im Bus erledigen oder wenn du zu müde für wichtigere Aufgaben bist.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weder Dringendes noch Wichtiges.&lt;/strong&gt; Wieder zwei Möglichkeiten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. Mach gar nichts. Und denke nicht einmal daran. Unerwünschte Reklame sollte nicht erst irgendwo herumliegen, sondern unmittelbar in den Papierkorb wandern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;b. Trage diese Aufgabe in eine spezielle Erledigungsliste für unwichtige und nicht dringende Aufgaben ein. Und dabei bleibt es. Vieles erledigt sich mit der Zeit von selbst und kann dann gestrichen werden. Oder die Sache wird später doch noch dringend und kann dann erledigt werden (siehe oben).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Damit diese Strategie funktioniert ist es notwendig, dass du dir grundlegende Klarheit über deine Prioritäten verschaffst und entsprechende Vorentscheidungen triffst. Du kannst nämlich nicht alles tun, was ständig an dich herangetragen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was also ist dir das Wichtigste im Leben? Was möchtest du erreichen oder verbessern? Warum bist du in deine Karriere eingestiegen und was verfolgst du damit? Wem möchtest du helfen oder dienen? Und wie wichtig ist das alles, das heißt, welche Rangordnung gibst du den verschiedenen Verpflichtungen? Schließlich, was kannst du von vorneherein getrost weglassen oder abgeben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der gewonnen Klarheit lässt sich dann arbeiten. Hin und wieder, wenn du gerade nicht unter Zeitdruck stehst, kannst du die Liste neu überdenken und gegebenenfalls korrigieren und so den Kopf über Wasser halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und deine Ziele erreichen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeit sparen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/zeit-sparen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/zeit-sparen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zeit ist begrenzt, Zeit ist kostbar. Die Zeit läuft aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das &lt;em&gt;Leben&lt;/em&gt; läuft aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits hat uns die Zivilisation eine Menge Zeitsparer geschenkt: Waschmaschinen, Geschirrspühler, Staubsauger, Rasenmäher, Autos, Fluzgzeuge, Handys, Computer…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wo bleibt eigentlich all die Zeit die wir ständig sparen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den Kalendern bis zum Rand gefüllt scheinen Menschen weniger Zeit denn je zu haben. Den ersehnten Treff mit einem Freund muss ich vielleicht schon mehrere Wochen vorher einbuchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Wirklichkeit spart keiner von uns Zeit. Unabhängig davon was wir tun, bleibt die Zeit die uns zur Verfügung steht, immer die gleiche. Und wird immer weniger, Tag um Tag, Stunde um Stunde. Unaufhaltsam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die sogenannten Zeitsparer bewirken unter Umständen sogar das Gegenteil. Da können wir unser Leben ernsthaft gefährden durch zu viele zeitsparende Nahrungsmittel oder endlose, aber dennoch zeitsparende Arbeit am Computer. Ganz zu schweigen von dem Stress, der durch einen zeitsparenden Lebensstil verursacht wird. Einige verkürzen ihr Leben abrupt durch eine zeitsparende Autofahrt…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was uns diese Zeitsparer tatsächlich bringen, ist nicht mehr Zeit sondern sind mehr Wahlmöglichkeiten. Mehr denn je zuvor können wir wählen, womit wir unsere Zeit füllen. Wählen was wichtig und sinnvoll ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tun was recht ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Traurig nur, dass wir diese Möglichkeit oft dazu verwenden, um noch mehr Zeitsparer einzusetzen. Noch mehr Computerzeit und noch mehr Autofahrten. Und noch mehr Geldverdienen, um dann noch mehr Zeitsparer zu kaufen…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Macht das Sinn?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loslassen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/loslassen/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/loslassen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wertlos, stundenlang über die Fehler der Vergangenheit zu nachzugrübeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht glaubst du, dabei etwas zu lernen; schon möglich. Jedoch kann Reue in wenigen Sekunden erledigt sein. Und daraus eine Lehre ziehen muss auch nicht viel länger dauern. Alles darüber hinaus wird leicht destruktiv. Die Vergangenheit kommt eben nicht mehr zurück.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachsinnen über die Zukunft dahingegen kann sich lohnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Zukunft bietet Möglichkeiten. Zu besseren Entscheidungen, besseren Lösungen und besseren Ergebnissen. Ohne die Fehler der Vergangenheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Zukunft bietet sehr viel - für den, der loslassen kann und bereit ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hast du losgelassen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kannst jetzt gleich in deine Zukunft einsteigen, indem du die Vergangenheit loslässt und anfängst, über die Zukunft nachzusinnen. Also immer mit dem Blick nach vorn. Zugegeben, die eigentliche Arbeit steht dann immer noch aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber du hast einen guten Anfang gesetzt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radikale Schärfe</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/radikale-schaerfe/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/radikale-schaerfe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wachsende geistliche Bewegungen besitzen oft radikale Schärfe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von ihrer Vision erfüllt beweisen diese Menschen Glaube, Mut, Opferbereitschaft und Zielbewußtsein.
Gern verzichten sie auf Bequemlichkeiten, gehen Risiken ein und arbeiten Tag und Nacht, um ihren Auftrag
zu erfüllen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten Nachfolger Jesu waren eine solche Bewegung. Und sie sind es noch immer, das heißt,
da wo sie wirklich Jesus folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider verwässerten große Teile dieser anfänglich radikalen Bewegung mit der Zeit. Sie verloren ihre
Radikalität und damit ihre Schärfe. Das gibt es auch heute, und zwar schon bei relativ jungen Bewegungen,
von den alten ganz abgesehen. Man empfindet sich als allzu radikal, beflissen oder andersartig und möchte
lieber etwas zurückschrauben, sich anpassen, ”normaler” werden, endlich als stubenrein betrachtet werden.
Lieber auf Nummer sicher gehen und es sich einrichten in dieser Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die einstige Leidenschaft ist jedoch dahin, auch Glaube, Mut, Opferbereitschaft und Zielbewußtsein.
Und damit die geistliche Kraft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Übriggeblieben ist ein Skelett - ein institutionelles Rahmenwerk von Positionen, Prozeduren, Ritualen und
Traditionen, jedoch ohne die inneren Qualitäten, die einst Wachstum und Veränderung brachten. Noch eine
Weile läuft das Getriebe im Leerlauf weiter, mag sogar noch manch eine Generation überdauern, jedoch ist
das Ende in Sicht und bald die vollständige Fossilisierung ein Faktum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Nachfolger Jesu haben wir keinerlei Schuldigkeit, derartige Entwicklungen mitzumachen, geschweige denn
selbst dazu beizutragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute ist Jesus in der Welt gegenwärtiger und wirksamer denn je zuvor in der Geschichte seit den ersten Anfängen.
Und durch seinen Geist befindet er sich in ständiger Bewegung, um sein Leben an immer mehr Menschen auszugießen
bis zur vollständigen Erfüllung seiner Mission - zu suchen und zu retten was verloren ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit radikaler Schärfe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu braucht er dich und mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bereit zum Engagement</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/bereit-zum-engagement/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/bereit-zum-engagement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeden Tag kannst du bereit sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bereit zum Engagement für andere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bereit…&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;zu helfen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Lösung zu finden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Situation zum Guten zu wenden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hoffnung zu geben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zu vertrauen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich fällt keinem von uns das ganz natürlich. Aber wir können daran arbeiten. Tag um Tag. Früher oder später ist dir diese Bereitschaft so im Blut, dass du nicht mehr daran denkst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann allerdings scheint es keine große Sache mehr zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht für dich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch für andere.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liebe gegen Angst</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/liebe-gegen-angst/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/liebe-gegen-angst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe und Angst sind Gegensätze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein typisches Kennzeichen religiöser Systeme ist die Erzeugung von Angst. Angst vor Gericht, Fluch, Hölle oder Strafe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angst vor dem Versagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vermittelt und aufrecht erhalten durch irgend eine Art religiöser Autorität oder religiösem System.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider gibt es das auch innerhalb des Christentums.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Gegensatz dazu lies bitte folgende Zitate:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Furcht ist nicht in der Liebe, sondern die vollkommene Liebe treibt die Furcht aus, denn die Furcht hat mit Strafe zu tun; wer sich nun fürchtet, ist nicht vollkommen geworden in der Liebe.&lt;/em&gt; (1 Johannes 4,18 Übers. nach Schlachter)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wer nicht liebt, der hat Gott nicht erkannt; denn Gott ist Liebe.&lt;/em&gt; (1 Johannes 4,8 Übers. nach Schlachter)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fürchte dich nicht, denn ich bin mit dir; sei nicht ängstlich, denn ich bin dein Gott; ich stärke dich, ich helfe dir auch, ja, ich erhalte dich durch die rechte Hand meiner Gerechtigkeit!&lt;/em&gt;
(Jesaja 41,10 Übers. nach Schlachter)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Der Geist Gottes und der Geist der Angst sind sich gegenseitig ausschließende Kräfte. Der Geist Gottes bringt Liebe hervor, welche die Angst überwindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier jetzt die heikle Frage:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es wahr ist, dass uns Gottes Liebe stark macht und fähig, Angst zu überwinden, welche Bedeutung hat dann diese Erkenntnis für unser praktisches Leben, zum Beispiel für die Kindererziehung?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Könnte es dann innerhalb guter Erziehung noch irgendeine Berechtigung für Drohungen und Angstmache geben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Frucht deines Lebens</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-frucht-deines-lebens/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-frucht-deines-lebens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir haben einander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist alles was wir an wirklichem Wert je gehabt haben und je haben werden.
Nicht mehr und nicht weniger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es weder um Karriere noch um Besitz, Macht, Image oder Selbstwertgefühl,
nicht um Konsum oder Freizeitinteressen. Weder um deine Meinung noch um deine Ideen.
Auch nicht um deine Lehre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es um deine Beziehung zu Menschen. Letztlich ist das alles was zählt, was
deinem Leben Substanz gibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frucht deines Lebens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es liegt bei dir, wie viel du davon hast und haben wirst. Das hängt davon ab,
welcher Art deine Beziehungen sind, was du in andere investierst, welche Qualitäten du einbaust.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dann vom Ergebnis deiner Interaktionen. Sind sie aufbauend oder destruktiv? Stärken
sie Leben oder schwächen sie? Bist du in erster Linie ein Geber oder ein Nehmer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es liegt ganz bei dir.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Steffi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Egmont, Du sprichst mir aus der Seele. Schon lange habe ich ein Lieblingszitat (ich sammle Zitate die mir zusagen in einem Büchlein) zu diesem Thema. Von Wilhelm von Humboldt ist folgender Ausspruch überliefert:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Im Grunde sind es doch die Verbindungen mit Menschen, welche dem Leben seinen Wert geben.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ist es. Ich habe schon zweimal bei Hochzeiten in der Familie einen Fingerabdruck - Baum (Gemeinschaftsbild) über den Abend entstehen lassen, als Geschenk der Gäste ans Brautpaar. Und dann genau dieses Zitat darunter geschrieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LG von Steffi Und:
FROHES NEUES JAHR!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entscheidung des Herzens</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/entscheidung-des-herzens/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 22:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/entscheidung-des-herzens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du kannst keinen in den Himmel hinein argumentieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In geistlichen Dingen hat  Argumentieren immer nur kümmerliche Wirkung,
ist wohl meistens sogar schädlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es für jedes Argument mindestens ein Gegenargument, und damit für
deinen Kontrahenten einen weiteren Stein für sein
Verteidigungswerk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier zu argumentieren setzt voraus, dass wir durch Logik und Willen einen
Menschen verändern können - und zwar von innen her.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und sollten wir tatsächlich einmal als Sieger aus einem Duell hervorgehen,
was wäre dann schon gewonnen? Wahrscheinlich gäbe es lediglich einen Besserwisser mehr,
(so einen wie dich und mich in diesem Fall).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es einen anderen Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Weg nach vorn, so scheint mir, geht über den Aufbau einer Beziehung. Über eine
demütige Haltung des Respekts und der ehrlichen Anteilnahme. Über die Bereitschaft zu
dienen. Über das Entstehen von Glaubwürdigkeit durch Beständigkeit und durch Übereinstimmung
von Lehre und Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So wächst Vertrauen, reift die freudige Bereitschaft heran, Jesus zu folgen.
Und dann die Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Entscheidung des Herzens.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie eine Gemeinde starten?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-eine-gemeinde-starten/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-eine-gemeinde-starten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das gängige Konzept scheint zu sein:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Miete einen Saal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engagiere Sprecher und Lobpreisteam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versammle möglichst viele Leute&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es einen ganz anderen Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du brauchst nämlich nichts von alledem. Nicht einmal Geld. Auch kein Programm und keine Zuhörerschar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielmehr fängst du ganz von vorne an. Du setzt einen Prozess in Gang, indem du Jünger machst. Da genügt es
zunächst, dass du einen einzigen Menschen zu Jesus führst und damit zur Bekehrung. Und dann wieder einen und noch einen. Immer jeweils nur einen oder zwei, vielleicht auch mal ein Paar oder eine Familie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch dein Beispiel zeigst du ihnen, wie sie mit anderen dasselbe machen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eure Basis ist der Küchentisch. Hier versammelt ihr euch, esst gemeinsam, betet, lehrt und ermutigt einander.
Teilt euer Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Euer Wirkungsfeld sind eure Freunde, Bekannten und Kollegen. Dann auch die Stadt, ihre Straßen und Plätze, die Parks,
Einkaufszentren, Restaurants und Cafés, die Clubs und Umkleideräume der Fitness-Centers… wo immer ihr Leute treffen
könnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Früher oder später entsteht so eine Gemeinschaft von Jüngern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist Gemeinde Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwar scheint es leichter, schneller und lohnender zu sein, einen Saal zu mieten, Sprecher und
Mitarbeiter zu engagieren, genügend Wirbel zu machen, um eine Zuhörerschaft zusammenzubringen, und
das dann Gemeinde zu nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage ist jedoch, was Jesus so etwas nennen würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und - wie würde er es machen?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Irmi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gründe Gemeinde - und du hast vielleicht Jünger. Mache Jünger - und du hast immer Gemeinde.
Lieber Egmont, und aus eigenem Erleben ergänze ich gerne, dass am Küchentisch auch aus alten
Kirchgängern noch Jünger werden. Sehr lieber Gruß aus Ulm! Irmi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Egmont&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danke, Irmi. Wäre es für einen Pastor nicht interessant zu wissen, ob und wie viele Jünger er in seiner Gemeinde hat?
Da stellt sich natürlich die Frage, wie man erkennen kann, dass jemand ein Jünger ist, bzw. nicht ist. Wäre es nicht wert,
auch dieser Frage nachzugehen? Ich denke, dass die Antwort mehr Aufschluss über die Stärke einer Gemeinde geben könnte,
als die Zahl der Gottesdienstteilnehmer oder Mitglieder oder die Höhe der Gaben, worüber wohl die meisten Pastoren sich
gut informieren lassen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mut zur Entscheidung</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/mut-zur-entscheidung/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/mut-zur-entscheidung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Manchmal ist Veränderung notwendig. Und damit eine neue Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gilt auch für die Nachfolge Jesu. Der generelle Kurs mag zwar feststehen,
jedoch bleibt gerade bei Jesus nicht immer alles beim Alten. Hin und wieder
ist eine neue Entscheidung fällig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum kann es so schwerfallen, diese Entscheidung zu treffen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht, weil meine frühere Entscheidung dann hinfällig würde?
Weil meine bisherigen Überlegungen, Gewohnheiten, Überzeugungen oder
Prioritäten dann womöglich verkehrt erscheinen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;War denn alles bisherige falsch?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht unbedingt. Wahrscheinlich war es sogar gut und richtig aufgrund
der Information, die ich damals hatte. Aber jetzt weiß ich mehr. Jetzt verstehe ich besser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und deshalb ist jetzt eine neue Entscheidung fällig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da stehe ich vor der Wahl. Werde ich die Entscheidung treffen,
auch wenn ich jetzt noch nicht überblicken kann, was dann auf mich zukommt? Oder werde ich an
meiner bisherigen Überzeugung oder Tradition oder Gewohnheit festhalten? Aus Bequemlichkeit? Oder aus
Furcht vor dem Unbekannten oder der Meinung anderer? Was wird meine Familie, was werden meine
Freunde sagen? Werde ich alles beim Alten belassen, aus Feigheit?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal erfordert es Mut, eine neue Entscheidung zu treffen. Auch Demut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und Vertrauen auf die Stimme des Herzens.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gebrochenes Vertrauen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/gebrochenes-vertrauen3/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/gebrochenes-vertrauen3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gebrochenes Vertrauen schmerzt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir können einander beglücken, aber auch ins Unglück stürzen. Sich auf Menschen einzulassen ist riskant. Je mehr du liebst, desto verwundbarer bist du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desto größer der Schmerz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am schlimmsten, der Schmerz gebrochenen Vertrauens. Die lebenslängliche Verwundung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Willst du also auf Nummer sicher gehen, dann halte dich weg von Menschen. Engagiere dich nicht, trage keine Verantwortung, unterdrücke deine Gefühle, bleibe unerreichbar. Halte die Maske. Sei cool.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber welch ein Leben wäre das!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiner von uns ist eine Insel. Wir brauchen einander. Wir sind dazu geschaffen, Liebe zu empfangen und Liebe zu geben. Und gerade darin unsere höchste Erfüllung zu erfahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das erfordert Mut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb, lass dich nicht einschüchtern durch negative Erfahrungen. Zieh dich nicht zurück. Nimm das Risiko auf dich, immer und immer wieder. Bleibe verwundbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und bereit zu leiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du magst dir wie ein Verlierer vorkommen. Was wäre jedoch die Alternative?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was könnte Jesus besser machen?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anna&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lieber Egmont, in diesem Thema steck ich mitten drin und meine Reaktion bei schmerzlichen Erfahrungen oder Begegnungen, war meistens der Rückzug, der mich allerdings nicht weitergebracht hat in meiner seelischen Entwicklung. Jetzt lerne ich, es anzunehmen, auszuhalten, anzuschauen, was dahinter steckt. Den Menschen, der bei mir die schmerzhaften Punkte drückt, trotzdem zu lieben und nicht ihn für meinen Schmerz verantwortlich zu machen.
Den Schmerz zulassen, ihm seinen Platz geben und lernen bedingungslos zu lieben - auch all die anderen Menschen um mich, ist jeden Tag eine neue Herausforderung. So bleiben Glaube - Hoffnung - Liebe, aber die Liebe ist das Größte. Und das Herz kann sich öffnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Egmont&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liebe Anna! Vielen Dank für deinen offenherzigen Kommentar. Du hast so Recht, wenn du die Herausforderung annimmst. Der Preis scheint hoch zu sein, dennoch ist es die einzige Art, daran zu reifen und nicht bitter zu werden. Keiner von uns geht durchs Leben ohne Verwundungen. Die kommen, ob wir wollen oder nicht. Entscheidend ist, was wir damit machen. Jesus ist auch nicht ohne davon gekommen, hat seine Jünger, die ihn im Stich liessen, dennoch nicht fallen lassen und hat gerade so die Welt verändert und ist selbst dabei nicht untergegangen. Ich denke, wenn wir dem Herrn einmal begegnen werden, dann haben wir so etliche psychische Narben aufzuweisen. Die sind dann aber nicht mehr wichtig, sondern nur, dass wir die Liebe bewahrt haben und die Freude, die von ihm stammt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>